[問卦] 很多人以為台灣改國號可以解決很多問題???

文中對推文的回應：
\\我認為, 蠢是不去推敲, 不去代入別人立場, 不去懷疑自己的直覺去看事情.我不會覺得臺灣人都很蠢, 因為我不想花時間說服蠢人, 但臺灣人當中自然有蠢人, 那就是那些用直覺當結論不去反思的人.

只要看北京政府從 1950 年去到今天, 大部份戰爭的紀錄, 從韓戰到中印邊境衝突到懲越戰爭, 都可以看出北京的軍事行動, 皆是以處理國內政爭為第一要務, 軍事是為了安撫國內, 不是真的要懲罰誰. 越南被懲越戰爭後, 中國自己講得那麼興奮, 但實際上就是退兵兼越南活得好好的.

你不能理解, 是因為你對這件事的理解, 是中原王朝式的「雖遠必誅」, 你認為, 國際政治像華人家庭教育, 乖孩子不打, 打壞孩子. 臺獨是壞孩子, 所以再難都打, 金門是好孩子, 所以一定不會打. 只要是壞孩子, 不惜工本都要打去維護倫理.

而我告訴你, 我認為中國的做事方式比大家想的理性, 戰爭的根據, 並不是「乖巧度」, 而是「性價比」, 打金門很易, 打臺灣很難, 金門沒有辦法防守是大家公認的. 臺灣則是需要渡過一條比英倫海峽要險惡很多的海峽, 面對巨大的島和十萬人以上的陸軍再, 數量龐大的充員能力, 美國和日本可能直接間接的介入, 山脈的雷達站和 PAWS, 全球最密集的防空飛彈網. 而這場戰爭要長期, 而且必然的維持大量的, 很容易被人攻擊的海空後勤.

打臺灣, 是成本極巨大的豪賭, 而且只要美國一介入, 即使不用全力, 也有很大的機會失敗, 而這個失敗對中國有相當的震憾. 打輸的領導者, 以及相關軍隊的派系, 都會蒙受很巨大的政治損失, 甚至令自己的派系和家族從此滅亡,這完全不值得.

中國需要的只是一種羞辱, 勝利, 一種政治上的勝利. 那打金門性價比就會很高, 因為只要做做樣子, 把事情弄得很大, 可能要圍困, 但還是從中國送物資進去的那種, 一面再用輿論戰, 不斷播放金門人哭訴臺灣政府無情無義不來救他們, 等金門政府與守軍全面投降, 再接受, 高調豎起五星紅旗. 整件事情不費一槍一彈, 美國不會介入, 金門人民又會喜迎王師被解放, 有這種便利勝利, 為何不選? 那會為北京政府帶來很大的政治利益, 成本風險也極低.

克勞維爾就說, 軍事是政治的延伸, 而乖不乖是老母教小朋友的事情. 當然中國可能某天會發傻, 出了個感情用事的領導者, 這也是專制常見的問題: 就是不知為何弄上了一個低能的, 但這樣的話該擔心的是中國人自己, 而不是臺灣人就是了.

另外, 我覺得, 天天叫人不要思考, 「太長不看」, 「想太多」, 這根本就是在愚民, 有意令臺灣人變蠢, 如果死後會有地獄這回事, 我看就是留給這些人的吧.\\

抱歉了，本人文化水平低，所以不懂打簡體字也不懂普通話